Tuli ette Josep Hodenbreg 80 a. 1 kuu w. elab Sae Josep Adleri majas wabadikuna. 3me aasta eest wanuse ja nõdruse pärast wiimast koda Jumala armu laual käinud; said temale wande sõnas kohtu peegli ees ette luetud, mis Josep Hodenberg selge sõnadega järel ütles ja mille peale wiimane /selgelt/ järgmist tunnistust andis: 
I. Küsimine: Kas tunned Palmsest Nugisu Karel Sillaotsa? Wastus "ja."
II. Kas oled 7-8 aasta eest temale ühe hõbe uuri, musta sifferblati ja kuldse Arabia numbritega annud ehk üleüldse müünud? wastus: "ei."
III. Küsimine: Kas sa oled üleüldse temale ühe musta sifferblatiga uuri annud? "ei."
IV. Kas on sul elades niisugust uuri olnud, ehk oled sa niisugust uuri näinud? "ei."
Selle peale tunnistab Josep Hodenberg: 
Umber 8 aasta eest sain ma Nugise Kaarlit tundma, tema käis siis minu juures ja tahtis oma wigast uuri minu uuriga wahetada, aga ei olnud temal mulle muud raha wahetamisega peale anda kui üks "Kadrina rubla tük", mis ta ei raatsinud ära anda: nõnda jäid uurid wahetamata ja ma parandasin tunni sees tema oma terweks. 
Siis läks Karel sellepeale minu juurest ära ja põle pärast seda minu juures käinud.- Kuid 18mal Nowembril 1887 a. hom. wara kella 6 ajal, koputab mu ukse peale. Ma küsisin, kes ukse taga pidi olema; küsitaw wastas: ma tulin 20 wersta pealt, olen Nugisu Karel ja tellin oma seina kella teie kätte parandada. Olin ma teda sisse laksnud, siis ei olnud tema mitte mu tundmise järel Nugisu Karel, waid ennem üks teine, kas ehk Kaarli wend; ajas mu peale ja ütles ikka et ma temale olla ühe musta zifferblatiga wirwendaja uuri andnud, aga ma ütlesin temale kindlaste wastu, et ma misgisugust uuri ei ole temale annud, siis läks Karel mu juurest ära ja jättis oma lagunud seina kella umber 15 kop. wäärt minu juure laua peale. 
Se protok. Kuusalu kihelk. Kohtule läinud
